納米盤業主rip

按揭上限由400推升至800
納米盤已再無賣點
納米盤業主成為大輸家

應該好多人睇完施政報告之後會抑鬱

未有樓的買家rip

2萬幾蚊尺
400萬160尺 都買
怪得邊個

其實個個鬧林鄭 但其實呢招真係會幫到樓價回復正常 德政黎
話咩400萬樓會變800萬 根本on9
銀行估唔足價 點上會？

首當其衝一定係偏遠地區納米樓
供過於求
將貨就價
低回報

個個都有資格入市
多左求 供一樣 咁你話呢

買咗新樓250呎以下隨時變負資產

傻拉，納米盤6球起跳之嘛，地產佬一定同你托盡放心

傻既 呢家啲500萬上哂800萬
租金跟住升 大把人要轉租納米樓

納米樓呢轉唔會升 但都好難會跌
始終有租金托住個回報率

個人認為係糖衣毒藥多啲。
銀行估價都係跟個市調整，400萬納米樓點都仲有得上，個銀碼始終喺現今香港嚟講叫做好低。

但租金會托住係因為以為好多人買唔到樓
所以焗住租
而家容易咗買，租金仲托唔托得住？

納米盤 得放租揀
真喺零賣點

你本身買唔到 (9成400萬都買唔到)
改完成數你都唔會買到

真正影響既係
幫左一部份本身會買400至600萬既人
轉買800萬樓下

大部份納米樓目標就係400萬樓下果堆人
根本呢條政策對佢地係無影響

MMC 可以全心賣seafood

納米盤業主傾向投資多於自用, 而佢地既價值係來自租值同埋9成按呢個框架, 當失去先天優勢後果少部分既自用客會完全消失, 實力唔夠又4字頭以上接左果堆真係RIP.

過撚到壓力測試先講啦

樓主講到樓係有個固定價值咁
200幾呎就一定係400萬

但係可以再上架嘛, 每升多100萬，都只係比多10萬首期

佢而家日日都post潛水活動

我同意納米樓自用客會大減
但對租客既影響係非常少
因為對本身會租納米樓既人
呢條政策對佢地係完全無幫助

另外 因為拉高左樓價
同時亦拉高左其他樓既租金
變相會多左人租納米樓

結論係納米樓市場一定會差左
但租務無變 反而好左
所以我覺得會打橫行

係無樓嘅淡友rip

就睇阿爺有冇同地產佬落藥

80年代有渣2XX呎既樓仲生勾勾係度炒緊.

睇下阿爺有冇要地產佬歸邊壓住新樓
而且依家中資發展商開始多
如果壓得住納米樓就pk

新屋落成將會由2022年開始大跌 政府仲改左公私營比例做7:3

condom

好多人租樓就係因為比唔到首期買樓，宜家一成都上到車，仲幫業主供樓咩

高級劏房 有市場不過唔睇好

傻嘅，納米樓跟住升一倍渣

ching你係咪搞錯左啲野
不嬲一成都上到車 400萬樓下咁解
本身上唔到 唔會因為你放寬左就上到

過2年開始一年得返一萬鬆個單位落成
香港而家除左每日150個新移民 仲有2萬個工作簽證支那狗黎香港...

好彩輪緊公屋
快撚d啦唔係份份工可以唔經銀行出糧

而家全民屌政府佢都唔驚

他朝一日經濟爆左 佢都唔會買你怕

佢唔係sever 我地

如果納米樓唔升 我會買多間市區嘅收租
好過買車位

過多兩三年 香港土地供應短缺 又會再升

唔係上唔到 係冇樓可以上， 間間都過哂400萬
而家多左800樓下既樓可以揀可以上
咁就睇下係需求大
定係供應多

下？

銀行點會估唔足價
依家多人借到錢買咗
多成交就推高個價就自然估到價
四百萬唔會變八百萬
但六七百萬嗰d 會

根本就係咁
就算4m 9按封頂時

有冇見d樓不升反跌
根本就係升先升後既問題....

衰d講
2008年果時, 去掃30,40萬果d牛屎盤
回報率仲高

有好多喎老實
大西北納米 油旺唐樓 單楝舊樓
呢家好多都300尾

真心抵撚死
為追樓買而追樓買

咁會唔會多左人出黎抗爭

首置個名額咁寶貴，一買又坐三年
要買都買間好啲架啦，但又儲唔到首期
租就屈就啲都冇所謂

on9 ,
由 150呎 400 萬
變做 150呎 600 萬呀

睇住嚟啦, 半年內既事

80年代果堆唔夠300呎先好用，四方眼鏡房，同而家果啲三尖八角冇得比

而家首置過唔到壓測都批喎

龍床盤

我有個盤原價400萬，我expect 賺到盡。依家個個都可以八球按九成，姐係個個都有八球揸手，點解我唔賣800萬

利嘉閣市務經理古向嘉表示，政府即日放寬按揭成數後，大圍區內即時有兩成放盤業主反價封盤，反價幅度達5至10%，封盤業主尤其更多。例如名城1期3座低層NA室，實用面積677平方呎，3房連套房間隔，原本叫價1,050萬元放盤，屬屋苑最平入場單位；但業主得知樓按放寬後，即時加價「一球」至1,150萬元出售，現時呎價16,987元。

似係你On9多啲

香港既樓本身都係 供少過求
如果你話而家易買左 咁求既咪仲多左 但供都係得咁多

你無得揀果陣又要上樓 自然都要狗衝架喇
唔上樓既 租既 你既錢淨係租得起納米樓 你都要焗租架喇 唔通訓街咩

所以應該係無樓既rip wo

咁咪 1xx呎賣7xx萬 樓價再升

好似比多少少錢壓測都唔洗做

睇下樓豬個名先啦

有幾多人第一間就買得起1千萬既樓......

無撚俠柒夠未？
又出黎表演燈市
cap圖鞭屍用

歡迎你加入抗爭者嘅行列。

等你跳樓先

納米樓預咗冇運行

依堆樓本身撳價撳到唔超過400萬等你做到9成接揭易接貨
依家一定超過400萬
就算係公屋都除時超過400萬

2016年一堆3XX萬樓而家都600萬
根本唔會比個按揭乘數阻止到 只係升得快慢問題

唔係今日嘅事..

話納米樓會升過d揸住好多？

咪傻啦，只會納米樓再賣貴啲
你諗下當原本 $450 萬嘅樓升到 $600 萬
$400 萬以下嘅樓點會唔升

咁講就唔岩啦 即係納米樓會升到八百萬呀 傻

輪公屋+1
一到18歲老豆幫我填表排 嗰陣仲話佢多餘
依家就快可以上樓 resign左份工 捱緊低收入（加抄散出現金先頂得住）

on9
全部樓都升
納米樓都無得輸
500起跳啦

關咩事 300呎800萬 180呎咪賣600萬

德你老母政咩
真心膠

未有樓既一定要今日買既

單人？單人應該無咁快
我都夾埋一個屋企人排
另一個屋企人仲有四五年夠排長者佢就排長者
都有排等

繼續升呀，，出面開始反價喇
屌，，，乜撚報告黎架

上到車
但一心諗住移民
暫時香港做住租租先

跳樓潮

偽豪宅 納米盤

唔會啦全部盤個價只會再推上去

過兩年納米盤都800萬起跳
林鄭同地產霸權繼續成為最大贏家

800萬按揭目的係為將來800萬買納米樓舖路！

你排左幾耐先？

而家買不如過多幾年等銀主盤

咁我叫你用 600萬 買 180尺
你肯唔撚肯先？on9
你唔識租？

800萬可以租大半世了

1萬5蚊可以租44年了，未計利息.....

但老實講, 香港地租好玩咩
D吸血鬼年年加租

納米盤直上800萬不是夢

林鄭一定好撚憎香港人，尤其年青一代

比我做官算啦，唔洗出糧我都一定做得好過你

樓主呢 d傻淡好可憐

好老實 係十分on9 係依個係現實
好多年前 400萬賣200呎果陣 好多人都覺得on9 痴撚線
但今日依種單位已經一街都係 甚至400萬都買唔起200呎

樓豬太膚淺 到時你800萬只會愈買愈細

出票要check都check到架

冇能力就唔會會9成按揭
一陣供唔起真係跳樓

師兄，會通漲的
44年前雲吞面都係幾仙

個agent講屯門有單橦樓
338即時反到380啦

但係大家識計數
6球納米 供2萬4 一個月 未計雜費
租 可能 $10000
一個月 慳$14000-$15000

除非納米租金升到 $17000-$18000 啦
你人工升幅跟唔跟到先？

入黎幫推行動post啦
［重要］做緊個連登小實驗 有興趣入一入黎

其實關400樓下 呢d樓咩事
呢d應該跌先岩
我揸住60-70萬的話
我依家都睇 5球樓啦 重睇你3球樓咩

我會認為要考慮需求
當個 pool 既樓量不變，人人都有入場資格買樓自住時，樓價應該係跌而唔係升。

有第一層樓
之後買第二層作投資嗰啲就抵

100 呎新定價: 800萬

點解多人要咗但價錢會跌？

買左樓既人咪一樣rip 供到死

呢類係納米？
似係你on9多d

唔洗半年 一日 加價

如果照你咁講 樓價根本從來唔會升添

而家緊係個個都話唔會600萬買納米樓啦
正如沙士果時見到茶餐廳 50蚊60蚊一個碟頭飯 你都唔會行入去啦(因為果時正常只係廿幾三十蚊一個飯)

但係你而家去茶記咪又係會食50蚊60蚊一個碟頭飯
咁你估下你到時仲係咪一定唔會600萬買個納米樓呢

唔洗做 只要有擔保人

多人有資格，唔係多人要佐

我今日有資格買
聽日都有資格
後日都有資格

咁我洗乜一儲夠首期就狗衝入市？

明明成件事係一個demand上升 supply唔變

唔係咁講呀
大把人想買平啦
佢升返上400唔奇

而家5球樓會跟升上去
之後就到而家3球樓升
你可以話而家既3,4球樓會橫行一段時間
但最後都會升埋

你唸住會出現, 400呎樓賣800萬
250呎樓賣400萬?

依家5球樓，好快變6球啦，仲有得你睇？
睇返原本4球樓就差唔多

D錢識變出黎咩 痴鳩線

有無搭個屋企人
有應該會好小小
蠢左應該十八歲果陣排，果陣搭個單親排而家應該都輪到

到時有60萬 隨時都買到樓
咁洗乜咁急買？
到ready先

炒樓識唔識
當然唔會一夜升一球
依有錢咪依排好睇下樓啦

岩岩先有樓盤即加左1球

有價無市 驚閪

【再次有圖有真相】令街坊知道1020遊行嘅最佳方法

賣出再講啦
你鐘意加5球都得架
試水溫姐 可能真係有on9仔覺得之後會爆升 咁咪有人買囉
提高叫價又唔洗錢 點解唔試下

但係你無諗過市場既調節
你可能話可以等下
但好多揸住一百幾十萬既邊緣人
一放寬就會衝入去入市
500-600萬呢段既樓一定會破CAP 上哂600萬以上
其他樓就會跟住升

你所講既隨時都買到樓
只不過係隨時都有相對應價錢既樓
但係 係咪買返同一個尺寸呢?

而家佢咁樣放寬呢個GATE
跟本就係要特登做市, 業主都第一時間跟住個上限黎反價

到時60萬可能其實都要谷住食細單位

Demand 係無變過
首次置業並唔係預炒家為主，而係針對用家

當你買樓既途徑 / 選擇多佐
就唔需要急住一窩蜂入亦，而係可以冷靜觀望。

反正等一個月、兩個月、三個月，9成按既資格仲係到，何不攬住幾百萬係自己手？

之前
私樓納米盤 25年以上未補價居屋 一定跌到仆街
我話既
大家等睇好戲

之後
私樓納米盤 25年以上未補價居屋 一定跌到仆街
我話既
大家等睇好戲

Agger，唔好咁傻以為業主唔會加你價，我係業主都將你600加到800，800加到1000啦，800萬納米樓好快會出現

原本都打左一輪
見到原來係
大名鼎鼎既撚狗俠
慳番啖氣

咁咪睇下有冇人會即刻狗衝入市

佢係大淡友黎..
慳番啖氣啦

幾大先叫納米?

你講揸住一百幾十萬既邊緣人 一早已經有能力上樓啦
咁demand 有撚增加過

納米盤賣8M咪得

我覺得:
所有新樓300呎以下
有窗台樓原裝間唔到兩間房...

係咪真係針對用家我唔敢講

大把兩公婆而家揸住一百幾十萬
而家輕輕鬆鬆就用另一個名就入多間

選擇係多左, 但係成條CURVE 一定會向上移左
而家好多樓都係俾600萬既界線擋住 先無抽上去

你都識講好多人符合資格
業主都識咁諗
以前剩係得D 客係咁同佢由620 拗到600萬做8成按
而家一鬆左, 佢地自然抽上630, 640 都有人買 (9成按 )
佢既客路一樣寬左, 佢自己反價得仲犀利

果堆人真係好慘

實呎丫嘛？
我305實呎 有窗台 但兩房應該未符合掛

位於月園街的嘉運大廈一個低層C室納米單位，實用面積153平方呎，業主最初叫價418萬元放盤，後來因市況下行減價至398萬元；今日(16日)新樓按政策宣佈後，業主即時大幅提價52萬元或13.1%，現正叫價450萬元放售，呎價29,412元。

屌真係9upper, 9按又點會有租金回報

除非個個犯法咁搵租戶

正常 當日既賣點就係易上車

佢地話升到8球呀 呢類盤

其實壞消息對於香港樓市嚟講都好細impact，講到依家暴動咁都仲升緊。壞消息都當好消息向上炒

銀行點會唔足價有生意唔做咩傻仔

自用客撐住個價俾投資客，無抵觸

如果你認真計過下數就知好多呢類係600萬呢條線爭札既邊緣人

上28HSE 望下550-600萬幾多垃圾盤
600-650 靚幾多

我講既邊緣人唔係佢完全買唔起樓
而係佢地本身揸住既首期可能僅僅夠, 又或者差幾十萬

放寬按揭表面上係幫首置/年青人 上車
但實際上, 更多既係一班專業人士, 高收入, 兩公婆 已經有一舊錢但未必夠俾2成首期既人入市
呢班先係最大既購買力
佢地一大量湧入, 買家自然會提價, 市場又會調節再升

買得納米盤嘅都唔抵可憐
根本係仆街發展商諗出嚟嘅濕鳩嘢, 幫襯得佢哋一律係都係幫凶

我討論納米樓仆街
你就走去講6球盤

住公屋嘅樓主真係特別弱智
仲教人計數

仲用供求關係講會升果班我覺得唔全面

樓價從來都係資金遊戲. 供求只係方便炒嘅有利條件

大陸有錢不停流入炒嘅時候供求關係自然炒高

大陸冇錢流入去激活供求關係. 大陸講法係政府想刺激內需. 你覺得普通香港人會不問價追而主動炒高樓價？

我覺得最多托住樓價唔跌 大升就冇咩可能

你認為on9但唔代表所有人咁諗
當$800萬只買到300呎嘅樓
就會有人用 $600 萬買 200 呎嘅樓

又係無內容既回覆
駁唔到就過主啦

放心啦屌,
香港樓價只有升
唔會有跌
你驚乜春
跌既就唔係香港啦!
屌

咁你會唔會買？

OK 你要講主題
點解納米樓之前會升? 咪又係成個市場帶動
到時400尺由600 升到700萬
2,3百尺果堆自然都會升上去

牽一鬆動全身
都仲未計埋租金回報

阿爺要維穩要地產佬壓住新樓keep 返依家個價
二手就升唔到或者慢d
咁納米樓就pk

你講到一個名買好似唔洗過壓力測試咁
6球既樓做9成入息要差唔多6皮
有幾多可以無擔保下借得足？
升條撚咩
杜絕埋d人用首置變到你一層我一層

你覺得租金重有得升？
如果樓價再升 租金不變
回報得返1%
如果咁都要買 真係吹唔撚漲

佢地覺得 比到首期就等於買撚到
唔撚洗供30年呀

我唔會
利申：已供滿一層，唔會買多層

我諗起麥明詩...

好多人買樓根本唔係睇租金回報率
而係搏層樓只升不跌

屯門龍床盤

你唔會買 又覺得有人會買
連你自己都覺得on9呀
賺硬既 你唔柒買

納米盤自己沖上800萬呀
邊個先係輸家

睇唔透
納米樓既賣點就係易上車，比人當中轉站；當大家都有資格上車仲洗撚買納米樓咩

自己一定買唔到

但我代老豆老母多謝政府

住緊果層 3房 係咁既政策下 , 應該都會升

呢家市價7球到 ， 以前要買起碼比3球首期， 呢家當8按做 百幾萬都買到 , 我係業主要放 都封盤 睇定d 喇

大把人同你講道理，我都唔需要講

我淨係cap圖鞭屍恥笑你已經有排玩

你上年已經比人鞭到體無完膚

正解

完全同意,本人就係7月頭入市,買左差唔多600萬既人
果時睇樓,600樓下同650-700既選擇係差好遠
你拎住2成首期係無野好揀
依家650-700果D全部做到2成,
我係業主,第一時間650賣750先

屌，你又話納米樓業主投資，又講價值黎自9按

咁姐係納米樓吸引係因為9按完可以當投資啦，咁你9按點租俾人又點投資？食佢升價咩，但佢本身樓價主要價值係卡住係4m 內，點都升唔會穿

不如講野前諗多兩諗再討論，你段野skip 左好多因果關係格硬拉埋黎講

等睇新加坡超越香港

當一個經濟體系完全成熟後 通漲就唔會咁勁
日本d物價 20年不變

日本經濟係爆左

睇返日本經濟20年大倒退，你就知道唔係成熟唔成熟嘅問題

我睇香港都差唔多
完全無實業

咁即係通漲唔係必然啦

傻狗

祥益胡志偉表示，屯門及天水圍有約15至20%放盤業主，在政府宣布放寬按保貸款後，反價或封盤不賣，反價幅度平均約5%，個別會較進取。其中，屯門豐連1座高層C室，實用面積343方呎，叫價由510萬港元，調高13.7%至580萬元。

但係日本既公司都唔會加人工

我唸居屋都會收皮

邊撚到市值6球樓納米租金$10000 ?
著名淡友 古巨J 自稱租啟德新樓都要$15000
市區濕鳩舊樓都租$14000
9UP都比D數據

屯門龍床盤走得太前

咁就仆街啦, 我有件200呎已補地價居屋放緊租

200萬至400萬納米盤嘅業主過幾年可以800萬賣返出去你識唔識架

納米盤升到600, 而家600個d 上800, 而家800個d 上1000

納米居屋死撚得快過納米私樓

佢話依家4球個堆 會升到6球呀 傻閪
依家4球個堆 係咪收緊$10000左右囉 白痴

買左菁雋果d 情何以堪

依家4球, 將來升到6球, 你就用將來供樓個價$24000/月
而你又用依家市值4球既租金$10000去比較將來市值6球既供樓價, 你是咪戇尻對比錯誤?
升到6球租金仲會係$10000?
你呢D倫敦金公屋MK真係弱撚智

其實納米盤無你想像中死得咁慘
當其他升得快
唔夠錢既人一樣要買

我咪問緊你
當400萬既納米盤 升到 600萬
佢既租金會唔會升到 $17000-$18000囉
真係咁難明咩？

納米樓苦主

我唔係咁睇，你原本只借盡去到$360買
你依家可以借盡到$720

姐係佢可以賺到盡你$40＋$720
(仲差40首期自己搵財仔)

400納米算到800不是夢

8球野，比你9成上到車，供都供到仆街啦

無樓一身輕

點解唔會? 你睇下今日6球樓租緊幾錢? 納米升到6球, 雲吞麵都$50碗, 好出奇呀
還是你天真到覺得升到6球既納米仲可以用$10000租到?

錢借左比你

商家賣家即時袋袋平安

供唔到係你的事，無人會關心你wow

依家有話係幫你咩

當400呎既樓上到兩萬蚊呎 你唔係幻想200呎既樓會有可能萬五蚊呀？

無知唔緊要 唔好衝出黎就得

人工唔加 點撚樣租呀

買唔買樓有好多原因，唔係淨係 on9 唔 on9 囉

讀過econ未？

俾完首期唔使供？ 仲要過壓測

推

點解你單方面覺得人工唔會加?
你咁撚廢架咩?
樓4球升到6球, 雲吞麵$30升到$50, 但你人工唔識加咁撚有趣

你都係得25k炸喎 唔見你加

我覺得香港人忍受力係無限
到時寧願餐餐m記二手飯行路都要慳錢交租
相信搵2萬拎1.5萬交租唔係奇事

其實你都係on9

我加撚左啦，有心。供樓個數又不變

你無其他野駁喇？

Lm

講緊樓都未收果班？

宜家係超低息環境, 遲D加息既話

爆升就唔會
但keep係4球左右應該冇乜難度

九龍新樓250呎 8球不是夢啦傻仔

掉翻轉咁問 你寧願快活自在住酒店/ 訓街，再有閒錢叫雞
定食 m 記幫人供樓？

相信多數人係後者
邊個真係咁日日訓街？

如果三年前用400萬買200呎
首萬比40萬

今日我當500萬賣出
換一間800萬400呎
首期都係60萬

但你有140萬係手，今次換樓可以比多一成添

所以遊戲前提係不論大小，都要先拎入場卷

今次係益左月入60-80k的人（兩公婆）、又想買600萬以上既人（之前要240k首期）

真係好有得供樓
巴打點搵首期㗎？

供30年，加息/ 樓價一跌/真係其中一個失業都仆街

我都覺得係新樓山卡啦開你4萬蚊呎

真係到果個 moment 你再算
宜家講就無敵
我就唔信月入$20000，你肯比 $15000 租
當一個月翻 20日，未計強姦金同水電煤你每日只係得 $250零用錢。

唔好唔記得銀主盤
地產商日日賺

銀主盤都已經唔關地產商事啦喺銀行啫

計錯，係每日$161～$167 先岩
有晚食次放提你就可以1日本唔洗食野+搭車

扑哂佢提早重建
GDP GOGOGO

地產商自己買返再賣呢🧐

居屋/綠置居二手市場 會有咩影響？
變相冇人買？轉戰私人市場？

800萬借8成

400萬冇得借120%一定收皮

我反而覺得800萬買納米盤不是夢

啲樓市政策都係為融合香港出發
又益大陸狗

納米盤升到800萬不是夢

個個有資格入市？
還30年計
壓力測試要月入7萬先過到
借足720萬，靜係息都要還250萬
你有7皮一個月，借9成定首期草多幾球先入市呀

一早講左，個市見左底...

外圍減息負率QE, 外國資產都升。
然後連登仔： 遲d 加息

你知唔知道壓力測試都取消埋?

納米樓冇直接因素會升
但800萬變兩房入場價後
納米樓都自然會跟升，係冇升咁多咁解

中、英、美、日、歐洲、新加坡等等都減息/印銀紙

要睇下香港裝修勁d定係世界印銀紙快

納米樓2萬蚊呎，起埋跌一半

你講野呀9吹
壓力測試一直都存在

走緊日本80年代條路，入貨嘅先中伏
人人都心想事成，呢個世界會大亂

句on9 真係畫龍點睛
成個柒feel出曬黎

納米盤拆哂佢就岩

有人會話300實，但普遍會用215實樓下做定義

點解唔會？你睇超恐怖污糟廁所頂劏房都大把人租
點解佢地唔訓街好過？

唔使講咁多廢話

1. 好運中心、德寶呢d二百幾尺，升左幾多？

2. 幾年前d納米盤，二百零萬，而家升到四百萬

完

下次可以自己睇完新聞先衝出嚟柒

下稿代香港金融管理局發出︰

香港按揭證券有限公司（按揭證券公司）全資擁有的香港按證保險有限公司（按證保險公司）今日（十月十六日）宣布，按揭保險計劃（按保計劃）將就已落成住宅物業作出以下的修訂，協助有即時置業自用需要的人士：

八成按揭保險的合資格物業價格上限為1,000萬港元（註一）；
適用於首次置業人士（註二）的九成按揭保險的合資格物業價格上限為800萬港元（註一）；
欲以高於修訂前的物業價格上限（即八成按揭保險下的600萬港元及九成按揭保險下的400萬港元）敍造按揭貸款，須繳交額外15%的保險費用，保費可隨每月按揭還款攤分﹔及
上述和現有按揭保險產品的供款入息比率統一以50%為上限（註三），並須符合銀行壓力測試。首次置業人士如未能符合壓力測試，仍可申請敘造最高八成或九成按揭貸款，其保費會因應風險因素作額外調整。

修訂的詳情可見附表。修訂於今日即時生效。

Link都比埋你啦

未有樓又點會係買家
未買又點rip

你本身經濟水平只能負擔到400萬樓既供款，即使而家你俾到800萬樓既一成首期，你水平就係得咁多，根本唔會供得起，簡單黎講，冇你既事

得公屋得天下

再加埋公務員飯碗

雙劍合壁，人生贏家

心水清

上面班人好似以為800萬拎80萬就得
大佬呀 買樓俾稅個下春袋先最痛呀
600萬都俾十幾萬稅

另外話自己供好過租
有人肯用返今日前嘅價放盤先得 重有租都係一萬幾千
依家自己買 分分鐘供多一倍租金
真係睇唔透佢地條數點計

如果100萬一間當炮房都ok ge

唔明果D on9仔睇下呢位巴打講野啦

酒店/訓街 呀
咁仲有酒店呀 嘛

陳健波定陳茂波？

租係一萬幾千？ching你係咪放？我諗排隊排到去喜瑪拉雅山頂

地產佬 鄉黑 屌到仆街

D人重話樓市GOGOGO
依我睇就係 Down Down Down
易左買樓 洗咩盲搶樓
除非大家覺得 600萬樓 一年內 會升到 801萬啦
450萬以下樓 即時無哂吸引力
唔好覺得買家傻 當同一舊錢 買到質素更加好既樓
450萬以下 垃圾樓 係會跌撚到仆街

成件事係益左換樓客 而換樓客 換樓要賣自己層上車盤
上車盤增加 價錢下降

好多人話多左人買到樓 需求上升
但事實上係無多到 因為入場仍然需要有60萬以上既人
呢堆人係無增加到 因為政府唔係派錢

宜加仲諗買香港樓做咩
就算比你今日成功
47年中共個仆街咪又係名正言順收地
存埋啲錢換做美金好過啦
到時起碼起到

智撚障
cap圖待鞭

叫價鍾意叫一呎一億都得啦

點解呢？
補左地價既居屋咪同私樓一樣
未補就話姐

到時係納米盤變左800萬,連燈仔真係

今時今日香港地 有錢佬都移民啦

麥包

又駁唔到呀？
有邊班人係由原本買唔到樓 變到買到？ 講黎聽下？
On79

好多舊樓都無300實 例如河畔 金獅 第一城 翠屏 仲有好多單棟大夏

條友講d野好撚on9

納米姐係開放式果D ，房都冇個，我覺得會跌少少，宜家愈來愈少發展商起開放式，可能港島果D 新樓會...

人工唔識加都講得出，都知你戇尻到極點

納米盤業主： 會爆上800萬
計返呎價6萬蚊呎

真係排咁遠？
三百幾尺萬幾蚊放左幾星期都無人租

佢係真心戇尻，唔係扮嘅

佢之前仲FF自己月入$5XK，但住公屋 原來係做倫敦金

門檻低左，多左人有能力俾首期，做業主好自然封盤加價，600萬果堆樓個價一定推高，咁3,400果堆納米盤一定跟住上，未上車既你就真係rip喇

原來以前已經起納米樓

面對現實啦 睇下正評 千鳩幾呀

話納米樓會升既人都傻既，大家睇下個尺價，以第一城計、納米樓係萬七八尺，唔係納米樓就萬4，5
因為個按揭問題，所以新政策下，2者會拉到同尺價，變做萬6左右

正解
400萬納米樓 係舊按揭制度下 形成既K型盤
依家林鄭係撥亂反正
最唔開心就係發展商 無得再賣4球左右垃圾納米盤

正評代表會樓爆嗎？

購買力大左， 樓價仲要跌番?

似乎你concept錯左，你好似覺得現貨600萬班業主唔會加價咁。當600萬個價都升到，400萬果班會唔會咁on9唔跟住上呀？同埋由以前要球半先上到車，而家5,60萬就得，點都多左好多人買到樓

平價野實有人買 就算供得起貴樓有得揀都想負擔輕d啦 每個月供小幾千去下旅行吃喝玩樂唔好咩

喂 大佬
買樓真係比完份首期就ok？
要供架
到今時今日都只係值400萬樓既樓 一係垃圾到仆街 一係細到仆街
呢班樓升到6球 借5球4
月供2萬2 壓測5雞2

6球買屯門3寶 大西北納米 200尺 （3萬蚊尺？）
你買？

揸住50-60萬個堆人
如果依家有剛需的話
一早都已經買左啦

根本買得起樓既人數就無變過 反而買樓重易左
因為同樣既首期 選擇重多左

唔該連登仔唔好學人講樓啦
公屋仔住返公屋算啦

而家新政策
只會令600萬樓整速上800萬

唔好抗咁多飛機啦
你睇下今日嘉湖發生咩事？
睇下市區發生咩事？

睇黎買唔起樓要檢討下自己份人工，今時今日兩公婆人工加埋過5皮有幾難？

以前嘉湖山莊400呎賣兩球d人都覺得唔值，而家呢？

封盤就會有人搶？

業主唔賣呀
乾升呀
隨時過年600萬樓升到800萬

一手盤建期付款都cover埋
你睇下聽日匯璽賣成點啦

咁呢3個月點解樓會跌？
放寬左按揭
社會活動就無左？
經濟即刻好返？

唔怪得近排冇哂納米樓 放哂先出

環境配套都差好遠
起碼居屋無會所先

乾升 無成交 有撚用
好呀 睇下聽日賣成點
唔講以為無哂遊行
香港GDP創新高

睇下個月樓價指數反應點啦，依家拗咁多冇用。

渣住5,60萬果班買唔到樓，係因為400萬內9成按令到佢地上唔到車，under 400既樓又絕跡，以前過400至少要兩成首期，即係起碼有一球先得

你想像下如果你係600萬業主，你知道多左人上到車需求大左，俾你都封盤加價啦

短期可能會升 太多on9準買家會比AA嚇到
長線都係跟返外圍經濟 down down down

大把4球樓下啦
係佢地唔撚買
因為根本唔係剛需

黨員想散貨俾香港人

過去10年香港樓價就係乾升
而家再加速
直到600萬樓上到800萬
但係香港有一大班人月入72000蚊買得起樓
更加加速樓市升幅

咁呢3個月 樓價點解會跌？

撚狗俠先生，你估港獨大機會跌定樓價跌大機會啲？政策市，不如先搞港獨再返手估樓價跌？

港獨無機會
樓市跌就好撚大機會

唔好升呀等我儲埋果1成先啦

嘩屌你，連1成～6/70萬都未儲到

應該到你儲到果時可以用800 萬買現價 500/600 既樓

港共同大陸一撚樣玩法，比升唔比跌，跌就唔比賣，加唔公佈交易價，矛到咁你仲做淡？仲信自由市場？

跌撚左3個月啦
政府係咁撚叻 97 03 08 洗撚一堆負資產咩

幾年前既納米盤，唔係單純自己一個升到400 萬個cap

係因為有堆入場一房升到600萬

所以當600萬250 尺一房升到800萬

200尺納米盤就會升到 5百幾萬

(講緊市區）

再通多五六年漲冇乜特別差既事發生就真係會200尺賣800萬

屌你話唔會發生既當港島流架？ 大把4萬蚊尺啦而加！

呢3個月跌左幾多？
有無5%？
你唔講下股票跌左幾多？
你唔講下地舖跌左幾多？
你唔講下寫字樓跌左幾多？

爺你老母

IT9點算
畀低置仔昆咗

供求問題

呢幾個月既運動已經令一半人唔會再買樓 有樓既什至賣樓移民

你點出政策都分割唔到呢班人

剛需冇左

D樓留番俾藍絲買啦

依個真
值唔值睇多幾個月成交就知
你自己覺得唔值唔代表成個香港

5球納米樓，俾左1球首期
1球首期依家買到8球樓
納米樓無市場，個價跟唔上升幅，樓換樓夢碎

借9成。
邊有人會想一次過俾幾球出黎？
何況7萬實際情況好多時係講緊兩夫婦加埋7萬
係咪人人7萬家庭月入儲到幾球野？

你肯定今日既8球同兩日前既8球貨係同一批貨？

其實藍屍賺買力遠比你想像中勁
不過我支持 賣樓比班仆街走人算

仲有買>600萬樓既可以買到1000萬樓

IG byestarbucks challenge

幫手推啦各位， P牌推唔郁啊。

上地產網睇下400萬樓下盤先啦
全部甩皮甩骨唐樓，或者200尺迷你屋，有家庭既一家唔會買
住得下既都要500幾萬-600萬，已經係新界/大西北區
班人月入夠，但無1.5球-2球首期
依家首期減半，一定多左批人有能力買到
仲要免埋壓測，更多人會買到，但真心唔建議壓測fail既人入市，玩死自己

重點係大部分人供得起，但無首期
所以cap住能力既係按揭成數，而唔係壓力測試

而家好多新樓都係呢個尺數左右

其實真係免壓測？
塭一萬買500萬樓？
係咪有魔鬼條款

切左未？

有無dom春買左？
不過你手揸個層都即刻升一球落自己袋

好難講，之前近6球個d係因為按揭問題推到咁貴，依家正常番400萬樓下既納米樓一定跌、本生6球樓下既就好難講，本身6球樓上既就爆升

神邏輯

大單位升到仆街
納米樓需求低左
你見謙謙出黎屌就知咩事。（近期買的 好多納米盤

600 shift to 800
800 shift to 1000

納米實唔會跌但升幅有限
反而3房會追落後

On9 咁勁經濟會差

咁有排都未加息既，
經濟都唔好，點會加息住。

個問題已經係即使香港人死晒都可以繼續炒，你明唔明香港做白手套金融係用地產倍大來玩
唔關你香港人事

係，睇下尋日地產股咩事都知啦。
有部份連燈仔事實上係弱智

佢地講下示威好地地
一講樓就路晒底
表現出公屋仔乜9都唔識
又要嘈左先

香港有幾多人夠資格移民？
移左民既都唔會賣樓
我敢講連登9成9人留返係度
你覺得咁多人有資格住公屋？

事實係難聽
但樓都買唔起個班學咩人移民

我係業主不知幾開心

除非掟磚掟到林鄭派公屋，否則地產只係金融的膨脹濟的存在
背後已由第二大經濟體的貿易需求而支撐
同香港人無關係

幾大先?

6球以上回到應有價值
一堆假600萬(如30年樓齡以上 第一城、 麗晶、單幢樓等等)， 分分鐘要減價
呎價大細可能會拉近

拎我住緊果度做例子 20年樓齡 樓

2房 以前 一呎13.5k 總價 5xx 唔會過600

3房 一呎 12k ，總價 700到

新例下 我估 3房會拉返貼 個均呎價

係免壓測, 不過供款唔可以over收入50%, 呢一點係不變既
800萬樓, 做9成, 月供3萬計,
有壓測就月入要7萬
冇壓測就月入要6萬
其實個要求唔係差太遠,
唔好咁天真以為搵一萬都買到樓

咁你洗唔洗住呢？

爭一萬月入快死好多

重有， 銀行一樣可以估唔足價

有心上車的人， 自己走去銀行做 pre approval , 問清楚自己能夠做幾多按揭先好買樓

幾十萬，血汗錢黎

我訓唔訓街已經唔會影響樓市，或者政策，反正你有錢可住，無錢你無需要係度，有其他人拿錢補位，等跌慘過等支爆，等共產黨倒台

覺得剛需無左因為未到悉婚年齡， 或者身邊圈子問題

按揭呢張牌打得幾靚， 幫到好多出黎搵幾萬無父幹上車
(當然我覺得500~1000萬改做8成會較好， 負資產機會再減小， 樓市更健康)

深圳平均工資都10700蚊啦， 香港搵緊1萬頭想買樓， 算啦

渣巴士都兩皮幾啦，
月入一萬一定係人既問題

唔可以over收入50%，
個收入係咪剩係計底薪？

納米點住

全部收入，包bonus allowance等等
但要扣除其他借貸供款

4,5百萬呢啲價位既樓
一定好多人9衝

點解呢？4-500萬樓質素一定慢慢，有得簡當然係簡大兩房，600樓上

唔好意思，搞到你個玻璃心碎哂

7萬供3萬淨4萬駛
6萬供3萬淨3萬駛
睇落相差嗰1萬都只係養少部車姐